我認為讀書最on9就係要默書

默黎做乜撚野
話可以記多啲生字嗰啲
其實有心記 幾時都會記
係唔駛等默書先記
而啲人大部分默書都係作弊/交白卷
唔通真係為咗訓練同學之間嘅合作能力咩
比起默書 測驗考試又有用啲
咁究竟默書嘅存在意義係邊

默書都話要識寫d 字, 我覺得冇問題
但d 背默係咩事
背完木蘭辭 醉翁亭記 六國論對我公開試或思維上有咩益處

背默最濕9

中六都要背默屌
我每次用鉛筆抄定下一次默書內容
真正默個時用原子筆再寫係上面 之後擦鉛筆咁就算

香港教育不嬲廢

我係抄定係紙到
到默嗰時就鳩寫歌詞
跟住交抄曬你嗰張紙出去
有時太懶直接交白卷算

依家啲老師就係喺以前既垃圾教育制度下成長，乜撚都要背，又要記。

好彩我自己讀嗰間學校D學生差
個個都交白卷同作弊
啲老師都費事屌

可能係d老師覺得背完可以係作文到引用
但依個年代已經被補習雞精取代曬
同埋作文要注重嘅地方跟本唔係有冇引用古文

背默老師唔使讀，可以做自己嘢

畀D掙扎啦

屌個陣初中普通話堂要背默拼音 呢個最on9 次次都出貓

我估背古文可以令學生記熟個pattern？
利申次次背默都0分直接抄五次改正算

其實好多時老師都唔想大家默 多數學校迫佢地要咁做

你估真係學校逼咩
你教果班冇默書
第一個嘈既有99%係家長
：點解我個仔唔洗默書咖 係咪你地老師唔想做野呀
啲家長成日以為自己識教育
諗起都嘔心

應該係背默原意可以令你熟讀一篇文章。如果背得輕鬆，就要理解篇文章。
而作文係輸出，背默的熟讀係輸入。要輸出高首先要有一定嘅輸入。

on撚柒鳩

咁背論語又點睇

10年前就係
近年係要求返學少壓力果班家長比較大聲

默完前後位交換，做小老師幫同學改默書

我覺得小學英文默書背下生字 運用下其實對打底有幫助 反而中文背課文真係哂氣

...

背有意思既野ok，eg 唐詩個d
但背d on9課文內容真係痴線

其實默書係考你識唔識臨場變通，識唔識出貓出到老師都唔知

背花木蘭 六國論 治國之道 愛蓮說
真係極撚on9